跟蔡總統一起改變

跟蔡總統一起改變 - 陳也

路透社

每次稱呼台灣總統蔡英文，都有不能不抖顫的恐懼，生怕萬一終於有那麼的一天（應該不遠了），總統府在國民黨藍色黨徽下，高喊兩岸一家親、把貨賣出去、將台灣帶去發大財的那位總統，會乾脆挾民意變天，迎合浩大的強國網軍五毛的旨意，自動波改口自稱「中國台灣總統xxx」。藍天綠土微距離那一點，在鐵紅的假貨天堂的江山裏，頓成過去式。

敗選，已辭去黨主席的蔡總統fb發文指，「真正需要改變的人是我自己」，「敗選的責任應該由我一肩扛起」。表示人民透過選票向執政黨傳報不滿，她不會逃避責任，會對各項重大政策和人事檢討反省。對岸那邊，有轉發這條消息而逃過微信刪掉嗎？金馬獎直播忽然遭腰斬的強國，永遠別指望習總有器量認衰。而敗選這種模式，是民主選舉必然發生的常態，但愛發中國夢的習帝只求永續權位，敗字不能說，說了就是叛黨；選字也免提，提了就是政變。以為跟台灣接近的香港，較大機會，變得通，可是，九西補選讓我們看得清楚，威權不因票射落海變好，社會不因焦土咒罵變強。翻版「基欣」，注定無得救；真正要改變的，只能是我們自己。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
古老的懲罰 (楊靜)